【突發】北韓向東面海域發射短程導彈

北韓清晨向東面海域發射了兩支短程導彈，其中一支射程可涵蓋南韓全境以至日本部分地區。南韓視為軍事威脅，有分析認為北韓目的是向美國施壓。

南韓聯合參謀本部偵測到北韓清晨從江原道元山市虎島半島發射了兩支短程導彈，飛行高度為50多公里，墜落在朝鮮半島東面海域。第一支導彈飛行了大約430公里，23分鐘後發射第二支，飛行了690多公里。

共同社報道，導彈飛行距離不僅涵蓋南韓全國，更可以抵達日本部分地區。

這次是北韓自五月初再次試射導彈，韓聯社報道指，兩支都是新型導彈，由導彈發射車點火升空。有軍事專家認為，兩支導彈與上次一樣都是KN-23導彈，但今次減輕了彈頭重量，因此射程更長。

報道又指，北韓領袖金正恩最近在附近地區公開露面，正密切關注他的動向，暗示他很可能在現場觀看此次發射。

南韓國防部表示，正與美軍進一步分析國防部視北韓的行為，為軍事威脅，指此舉無助紓緩朝鮮半島軍事緊張，會加強監視北韓。

日本首相安倍晉三確認今次事件不會影響國家安全。防衛相岩屋毅指，導彈沒有飛到日本專屬經濟區，他說如果今次發射的短程導彈與五月發射的屬同一類型，是違反了聯合國安理會決議。

與此同時，韓聯社引述南韓外交消息人士指，北韓外長李容浩將不會出席下月初在曼谷舉行的東盟地區論壇外長會議，換言之他和美國國務卿蓬佩奧之間的高級別會談亦會告吹。

這次是美朝元首6月30日在兩韓邊境板門店舉行會談後，北韓首次試射導彈。分析指，北韓連串舉動旨在加強對美國施壓，試射導彈是要向華府顯示核問題談判失敗的後果。

金仔又想點

維尼要佢分散美國注意力

屌你老尾 一個核彈炸佢老尾啦

有種係侵侵同金仔傾掂數既感覺
射兩支飛彈，
顯出北韓好大威脅，
侵侵去會談，
傾掂數，
成為第一個搞掂北韓既總統

同隻狗一樣，話俾主人知個飯碗無曬野食啦

金仔喺瑞士讀書，一早勾結咗外國勢力

可能一早同 Trump 係 friend 底

係咪呢排吹南韓親中呀

金仔又玩野

唔係核彈就得啦

掉飛彈但又唔打交

燒錢落海